[學佛][阿彌陀佛]極樂世界是阿彌陀佛意念變現的

極樂世界是阿彌陀佛意念變現的--淨空老法師

極樂世界特殊，真正不可思議，極樂世界是阿彌陀佛自己意念變現的，他起心動念了。怎麼知道他起心動念？他發四十八願，沒起心動念怎麼發得出來？這是慈悲到了極處。他真的是成佛了，成佛不起心、不動念，你看他起這個心、動這個念頭，用五劫的時間去修行，把四十八願願願都兌現了。

所以極樂世界是怎麼造成的？四十八願造成的，四十八願是因，極樂世界是果報。他帶頭，帶遍法界虛空界跟他有緣的眾生，什麼叫有緣？跟他同心同願，也有這樣的慈悲心。這個慈悲心，就是全心全意為遍法界虛空界一切苦難眾生服務，幫助這些苦難眾生一生成佛，這個大願不可思議。

他不是起別的念頭，起這個念頭，這個念頭是無比的殊勝。五劫修行他修成功了，所以他就住在極樂世界，天天在那裏講經教學，接引遍法界虛空界的眾生。這他說過了，只要肯念佛的，臨命終時他一定去接引。他的接引是化身去的，他能夠分身、能夠化身，能夠分身無量無邊身。一個眾生求生淨土，他得化一個身去接引他，佛的分身跟佛的本身是一樣的，一點區別都沒有。他說的話算話，決定沒有一句話是妄語，真來接引你。

這裏面含的密意，我們看到這個現象，我們就曉得了。我們現前生活環境，要把它改善改成最完美的，你就想到阿彌陀佛四十八願。我們用四十八願來建立我們自己的、經營我們自己的一生，那你就是過的阿彌陀佛的生活；用四十八願來經營我們的家庭，家庭就是幸福美滿；用四十八願經營我們的公司，我們的事業是菩薩事業；經營一個國家，這個國家就是極樂國土。

阿彌陀佛智慧大、福報大、神通大，他已經經營的是遍法界虛空界至圓至滿毫無缺陷的極樂世界，很不可思議。用科學的話來說，那是一個極高維次不同的空間，這個高維次空間把所有維次空間都包括在其中，他能看到我們，我們看不到他。

文摘恭錄—淨土大經科註（第八十一集）2011/12/14 檔名：02-037-0081

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

佛